「尊重前線, 停止捉鬼」

我地應該尊重佢地既決定, 不過前線對呢場運動好緊要, 大家幫手諗下就算有鬼煽動, 可唔可以比到D方針同底線比到前線, 佢地點樣確保可以做完hit and run?!

逆權運動期間，不少小店發聲支持，甚至有餐廳捐出食物和飲品支援示威者。位於旺角的樓上Cafe Little Fresh and Bar 在示威及佔領機場等運動派飯券、水及飯盒支持，但近日店主竟被「點錯相」，被指是扮成示威者的警察，令他相當無奈。

自嘲似陳展鵬、被點錯相感錯愕 「無奈但不灰心」
近日疑似有警察扮成示威者，混入示威活動，8月12日更有人在網上發帖文，指Little Fresh 店主Kay，就是其中一個扮成示威者的警察，令他大感冤枉，「有人在多個討論區貼文，指我就是那個戴黑色口罩的警察，我一看到就心想：不是吧？完全不似樣！當下覺得很無奈、錯愕。」

他翻看發文者的社交賬號，發現對方多數為虛假賬號，或者是政見不同的人士，「其實也有同路人誤會我，但我都沒覺得灰心，反而覺得只要是正確的事就要繼續做，就算被誤會、影響生意也可再來過，但人沒了良知就不行。」

餐廳、個人資料被公開 朋友助澄清
Kay指有關帖文公開了其餐廳及個人的聯絡電話，又有多幅生活照被放上網，事件發生後更收到多個滋擾電話，「當晚我被人點相起底後，晚上11時起已收到多個無聲電話，又有疑似是同路人打來問我，扮示威者來食飯是否有折。」

對於電話滋擾，阿Kay表示一笑置之，但認為此次事件反映警察扮示威者造成的問題，「不少人認為是有人想搞分化，所以才有警察作示威者打扮。作為受害者，警察猶如卧底一樣混入示威者中會造成混亂，大家容易多了猜疑。但幸好有朋友幫忙發文澄清，有不少人了解後都私訊向我道歉。」

派200飯盒、飯券 歡迎有需要示威者到場食飯
這間主打意粉、意大利飯等西餐的樓上Cafe，逆權運動期間，店主阿Kay曾捐出8箱水、派發200盒飯予示威者，餐廳又設立飯券讓客人購買，Kay更歡迎有需要的示威者到餐廳免費吃飯，「最初開放Cafe作飯堂，是因為看到一個故事，指有五個人要分享一個飯盒，覺得很震撼，現今社會竟仍有這種事。上來吃飯的示威者多數是18至24歲的年輕人，他們一來到已很不好意思、又不斷講多謝。」

他直言，最重要能幫助示威者，自己對被誤會一事並沒太大憤慨，「一直支持運動而今次被點錯相，我都不會割席、放棄支持他們。將來可能還會有捉鬼等情況發生，希望大家能保持理性，假如有前線示威者被誤會，相信也很難受。總之我會繼續用自己的力量支持下去，將來可能會再有派飯等行動。」

Cafe Little Fresh and Bar
旺角登打士街36號恆威商業中心18樓
記者：李美琪

捉鬼不如假戲真做好過

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

次次講完核彈都唔割 之後有人做暴力少少既野 然後就指責人地係鬼
有冇諗過前線手足既感受呀 幫你出左啖氣 仲要比你話係鬼?
連登仔唔好再講一套做一套啦
唔該咁多位討論既時候 唔好再用咁衰格既語氣去講野 討論點樣改善將來行動係必須 但係好多人既語氣就令人覺得你係到捉鬼 係到指責手足

其實剛開始有鬼果陣, 一大班冷氣軍師明明講好左唔好捉鬼, 只係搜集退路資訊,等前線睇路, 勢色唔對唔好同佢博,
分工明明好清楚的,
硬係有一班人跳出來話抓鬼!

push